嫌野生蜥蜴體積變大 台男剝皮落鑊公開教煮「蒜蓉腐乳蒸蜥蜴」

不少人喜歡飼養爬蟲類動物，台灣過往曾流行從海外引入蜥蜴作販賣，並因不法放生而嚴重影響當地生態。台灣一名男子在網上發帖，教人如何料理「野生綠蜥蜴」，公開「蒜頭蜥蜴湯」和「蒜蓉豆腐乳蒸蜥蜴」的烹煮步驟，同時貼上蜥蜴被剁開切件、落鑊燜煮的相片。帖文一出大批網民直呼心寒，有人狠批男事主「無人性」，亦有人好奇究竟他有沒有吃下料理。
被劏開煮成料理的是綠鬣蜥（Iguana iguana），一名男網民近日在Facebook群組「廚藝公社」發文指，
"綠鬣蜥進口時很可愛，很多人買來養，就沒注意牠會大到兩公尺。"
帖文還稱，當長到一定大小時，便會被隨意棄養，破壞生態環境。

蜥蜴被分製成兩道菜
然後他就介紹如何將蜥蜴煮成菜餚，首先介紹的是「蒜頭蜥蜴湯」，做法是水滾後，把蒜頭丟進水中熬煮，然後把蜥蜴肉放進去，關中小火慢熬，更強調：
"如果想要味道更好就擺些菜頭進去，然後大概是熬煮個40分鐘就完成了！"
另一道菜是「蒜蓉豆腐乳蒸蜥蜴」，先用米酒、鹽、糖、醬油等醃肉，5分鐘後把肉擺到水盤備用，再挖3塊腐乳製醬汁，剁碎蒜頭混入醬汁，把醬汁倒入肉中蒸大約30分鐘，再熄火燜5分鐘。
許多網民看後大表噁心，有網民更找到男事主與一隻蜥蜴的合照，並問事主被劏開的蜥蜴是否就是這隻。有網民直斥事主「睇左，好陰公好痴線，佢個頭仲係度」、「好核突」、「養開有感情！點食得落？！」亦有人反問「好老實，有冇食到先？」

同大陸人講呢隻野好補ga 跟手好快就絕種la

講多句就冇人鬧： 這隻蜥蝪打架受了內傷...

D撚樣浸酒都係咁啦

平時d 豬牛羊雞唔係養出黎？

我鐘意買觀賞魚黎蒸都得啦

鱷魚咪又係有人食
蜥蜴又唔得?

自己養自己食仲好
比起養豬牛雞羊個種集中營
都叫做冇咁殘忍喎

有無毒

咁的確啲相又獵奇嘅 你話雞頭豬頭都叫見過 蜥蜴頭真係第一次見

見得多習慣左就冇左嗰種厭惡 君子遠庖廚喺古代可能唔係偽善 但喺廿一世紀就係

無睇晒 佢地話嘔心 有話殘忍？

我唔係好信佢最後有食

之前貝爺係海灘都吃過

其呢種蜥蜴係台灣係外來種，而且已經到左泛濫成災嘅地步，嚴重威脅本地種嘅生存空間，就事論事，呢種蜥蝪係台灣理應被消滅

食還食唔好生食刺身

應該冇人食刺身掛

你肯定？

講句話好補就會有好多人

台狗真係生蕃嚟, 反轉豬肚就係屎
我唔信佢走去捉嗰啲被遺棄嘅野生蜥蝪

蜴蜴這麼可愛
怎麼可以吃蜴蜴

蜥蝪仔

加番Organic free range non-GMO係前面d人咪又鳩衝

澳洲食駝鳥袋鼠都係咁